［求饒］泛民：再次重申堅持反港獨，討論港獨不同於鼓吹港獨！

解讀：
泛民：阿爺希望你放心不用怕，其實我地民主派都一致認同鼓吹港獨是不道德甚至犯法，載教授只是衝口而出説希望作出討論，並無冒犯祖國之意。我們泛民一直堅持商量態度，並一致堅持打著鮮明旗幟反香港獨立，望中央人民政府諒解。